{"question": "В каких годах проходила гражданская война в США?", "answer": "1861 - 1865" },
{"question": "В каком году произошло объединение Италии?", "answer": "1861" },
//деятельность Бисмарка во главе Пруссии и Германии — нельзя дать универсальный ответ
{"question": "В каком году произошла революция Мэйдзи в Японии?", "answer": "1868" },
{"question": "В каких годах проходила франко-прусская война?", "answer": "1870-1871" },
{"question": "В каком году произошло провозглашение Германской империи?", "answer": "1871" },
{"question": "В каком году произошло создание Тройственного союза (Германия, Австро-Венгрия и Италия)?", "answer": "1882" },
{"question": "В каком году произошло создание Антанты (Россия, Англия и Франция)?", "answer": "1904-1907" },
{"question": "В каких годах проходили Балканские войны?", "answer": "1912-1913" },
{"question": "В каком году произошел «Сараевский инцидент»?", "answer": "1914" }, //убийство наследника австрийского престола эрцгерцога Франца Фердинанда
{"question": "В каких годах проходила Первая мировая война?", "answer": "1914-1918" },
// революция в Германии (1918 г.) — по идее можно спросить когда произошла Ноябрьская революция, но, может, это не то
//{"question": "В каком году произошла Ноябрьская революция?", "answer": "1918" },
{"question": "В каком году произошла революция в Германии (1918 г.)?", "answer": "1918" },
{"question": "В каких годах проходила парижская мирная конференция (1919–1921 гг.)?", "answer": "1919–1921" },
{"question": "В каком году произошло учреждение Лиги Наций?", "answer": "1919" },
{"question": "В каких годах проходила Вашингтонская конференция?", "answer": "1921-1922" },
{"question": "В каком году произошел приход фашистов к власти в Италии?", "answer": "1922" },
{"question": "В каких годах проходил мировой экономический кризис, «великая депрессия»?", "answer": "1929-1933" },
{"question": "В каком году произошел приход Гитлера к власти в Германии?", "answer": "1933" },
{"question": "В каких годах проходил «новый курс» Ф. Рузвельта в США?", "answer": "1933-1936" },
{"question": "В каких годах проходил фашистский мятеж и гражданская война в Испании?", "answer": "1936-1939" },
{"question": "В каком году произошел Антикоминтерновский пакт Германии и Японии?", "answer": "1936" },
{"question": "В каком году произошел захват Австрии нацистской Германией (аншлюс)?", "answer": "1938" },
{"question": "В каком году произошло подписание Мюнхенского соглашения?", "answer": "1938" },
{"question": "В каких годах проходила Вторая мировая война?", "answer": "1939-1945" },
{"question": "В каком году произошла японская атака на Пёрл-Харбор и вступление США в войну?", "answer": "1941" },
{"question": "В каком году произошла высадка англо-американских войск в Нормандии. Открытие Второго фронта?", "answer": "1944" },
{"question": "В каком году произошла атомная бомбардировка США Хиросимы и Нагасаки?", "answer": "1945" },
{"question": "В каком году произошла капитуляция Японии. Окончание Второй мировой войны?", "answer": "1945" },
{"question": "В каких годах проходил Нюрнбергский процесс над нацистскими преступниками?", "answer": "1945-1946" },
{"question": "В каком году произошло образование HATО?", "answer": "1949" },
{"question": "В каком году произошло провозглашение Китайской Народной Республики?", "answer": "1949" },
{"question": "В каком году произошла победа революции на Кубе?", "answer": "1959" },
{"question": "В каких годах проходила война США во Вьетнаме?", "answer": "1965-1973" },
{"question": "В каких годах проходила «Культурная революция» в Китае?", "answer": "1966-1976" },
{"question": "В каком году проходили «бархатные» революции в странах Центральной и Восточной Европы?", "answer": "1989" },
{"question": "В каком году произошло объединение ГДР и ФРГ?", "answer": "1990" },
//{"question": "?", "answer": "" },

